## Spring Security

**Spring Security** - это фреймворк, который сфокусирован на обеспеении аутентификации и авторизации в Java-приложениях

**Аутентификация** - проверка, направленная на подтверждение истинности пользователя.

**Авторизация** - проверка прав пользователя на выполнение определенных им действий.

Для того, что настроить подключаемый фреймворк в общем, и Spring Security в частности, нам нужно ответить на вопросы 
фреймворка.

У Spring Security есть два главных вопроса к нам:

- Что есть наш пользователь? - **UserDetails**
- Как найти нашего пользователя, если мы знаем его username/nickname/email? - **UserDetailsService** 

## PasswordEncoder

Интерфейс **PasswordEncoder** используется для одностороннего преобразования пароля, чтобы обеспечить его безопасное хранение.
Что означает одностороннее? Это означает, что мы можем закодировать исходный пароль, но не можем получить его обратно.

## BCryptPasswordEncoder

Энкодер, который основан на фукнции строгого хэширования BCrypt

```
На входе - password

На выходе - $2a$10$GBDrAfMEGfvue2/X1kNciujHriBX0EdtDioB.EY0HvPl6DcgnfglC

Создание пароля:
$[2a]$[10]$[GBDrAfMEGfvue2/X1kNciu][jHriBX0EdtDioB.EY0HvPl6DcgnfglC]

2a - алгоритм хэширования
10 - это количество раундов хэширования
GBDrAfMEGfvue2/X1kNciu - это "salt", случайно генерируемая последовательность символов, которая генерируется при создании пароля
jHriBX0EdtDioB.EY0HvPl6DcgnfglC - результат хэширования "salt" + пароля пользователя -> hash(GBDrAfMEGfvue2/X1kNciu + password)

Считывание пароля, который ввел пользователь:

Пользователь вводит пароль -> Security находит пользователя в БД по email и вытаскивает значение из колонки 'password'
-> Security берет алгоритм, количество раундов и соль из значения колонки 'password' и повторяет процедуру при создании пароля
```